// questions.js
export const allQuestions = [
  {
    question: "Коя е столицата на България?",
    answers: ["Пловдив", "София", "Варна", "Бургас"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Коя година е създадена България?",
    answers: ["681", "1944", "1878", "1908"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой е написал 'Под игото'?",
    answers: ["Пейо Яворов", "Христо Ботев", "Иван Вазов", "Елин Пелин"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой е най-високият връх в България?",
    answers: ["Мусала", "Вихрен", "Ботев", "Черни връх"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Коя река минава през София?",
    answers: ["Марица", "Янтра", "Искър", "Тунджа"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой е създателят на кирилицата?",
    answers: [
      "Св. св. Кирил и Методий",
      "Климент Охридски",
      "Цар Симеон",
      "Св. Кирил",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кога е Ден на независимостта на България?",
    answers: ["3 март", "24 май", "6 септември", "22 септември"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "Коя е най-дългата река в България?",
    answers: ["Дунав", "Искър", "Марица", "Струма"],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Кой български владетел въвежда християнството като официална религия?",
    answers: ["Цар Симеон", "Хан Аспарух", "Княз Борис I", "Цар Калоян"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой е написал 'Бай Ганьо'?",
    answers: [
      "Христо Ботев",
      "Алеко Константинов",
      "Иван Вазов",
      "Йордан Йовков",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "През коя година България става член на Европейския съюз?",
    answers: ["2004", "2007", "2012", "2001"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е автор на стихотворението 'Хаджи Димитър'?",
    answers: ["Георги Раковски", "Пейо Яворов", "Иван Вазов", "Христо Ботев"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "На кой език се базира съвременният български език?",
    answers: ["Старобългарски", "Гръцки", "Руски", "Латински"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой е първият български космонавт?",
    answers: [
      "Георги Иванов",
      "Александър Александров",
      "Красимир Стоянов",
      "Иван Георгиев",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Коя е най-старата българска държавна институция?",
    answers: [
      "Президентството",
      "Конституционният съд",
      "Народното събрание",
      "Българската православна църква",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "Кое море мие бреговете на България?",
    answers: [
      "Адриатическо море",
      "Черно море",
      "Егейско море",
      "Средиземно море",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Кой български поет е известен като 'Патриарх на българската литература'?",
    answers: [
      "Пенчо Славейков",
      "Иван Вазов",
      "Пейо Яворов",
      "Димчо Дебелянов",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Коя планина е най-дълга в България?",
    answers: ["Рила", "Пирин", "Стара планина", "Родопи"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой е написал романа 'Железният светилник'?",
    answers: [
      "Димитър Димов",
      "Димитър Талев",
      "Емилиян Станев",
      "Антон Дончев",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е автор на разказа 'Серафим'?",
    answers: [
      "Йордан Йовков",
      "Елин Пелин",
      "Георги Караславов",
      "Николай Хайтов",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой е първият български цар?",
    answers: ["Симеон I", "Борис I", "Крум", "Самуил"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой български владетел е известен като 'Покръстител'?",
    answers: ["Цар Симеон", "Хан Кубрат", "Княз Борис I", "Цар Самуил"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Коя е най-голямата българска планина по площ?",
    answers: ["Стара планина", "Рила", "Пирин", "Родопи"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "Кой е автор на 'История славянобългарска'?",
    answers: [
      "Паисий Хилендарски",
      "Софроний Врачански",
      "Неофит Рилски",
      "Неофит Бозвели",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "Кой български владетел създава 'Златния век' на българската култура?",
    answers: ["Княз Борис I", "Цар Симеон I", "Цар Петър I", "Цар Самуил"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой e най-високият връх в Стара планина?",
    answers: ["Ботев", "Шипка", "Вежен", "Ком"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой български град е бил столица на Второто българско царство?",
    answers: ["Плиска", "Преслав", "Велико Търново", "София"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой е най-големият български остров?",
    answers: ["Св. Анастасия", "Св. Иван", "Белене", "Св. Кирик"],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      "Кой български владетел обявява независимостта на България през 1908 г.?",
    answers: [
      "Цар Борис III",
      "Цар Фердинанд I",
      "Княз Александър I Батенберг",
      "Стефан Стамболов",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е автор на романа 'Тютюн'?",
    answers: [
      "Димитър Талев",
      "Димитър Димов",
      "Емилиян Станев",
      "Павел Вежинов",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Кой български революционер е известен като 'Апостола на свободата'?",
    answers: [
      "Христо Ботев",
      "Георги Раковски",
      "Васил Левски",
      "Любен Каравелов",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кое е най-голямото езеро в България?",
    answers: [
      "Варненско езеро",
      "Бургаско езеро",
      "Панчаревско езеро",
      "Седемте рилски езера",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой е автор на романа 'Време разделно'?",
    answers: [
      "Димитър Талев",
      "Антон Дончев",
      "Димитър Димов",
      "Николай Хайтов",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е найславният български футболист?",
    answers: [
      "Христо Стоичков",
      "Димитър Бербатов",
      "Любослав Пенев",
      "Стилиян Петров",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой е основателят на Първата българска държава?",
    answers: ["Кубрат", "Аспарух", "Тервел", "Крум"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой български град е известен като 'Градът на тепетата'?",
    answers: ["Варна", "Пловдив", "Велико Търново", "Русе"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кога е приета първата българска конституция?",
    answers: ["1879", "1908", "1944", "1991"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Коя планина в България има най-много езера?",
    answers: ["Родопи", "Пирин", "Рила", "Стара планина"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой български поет е автор на стихотворението 'На прощаване'?",
    answers: ["Христо Ботев", "Пейо Яворов", "Иван Вазов", "Димчо Дебелянов"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Коя е най-дългата пещера в България?",
    answers: ["Леденика", "Магурата", "Духлата", "Съева дупка"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой е автор на романа 'Под игото'?",
    answers: [
      "Георги Раковски",
      "Иван Вазов",
      "Христо Ботев",
      "Алеко Константинов",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "През коя година е Априлското въстание?",
    answers: ["1875", "1876", "1877", "1878"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е написал повестта 'Немили-недраги'?",
    answers: ["Йордан Йовков", "Иван Вазов", "Елин Пелин", "Димитър Талев"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е авторът на романа 'Осъдени души'?",
    answers: [
      "Димитър Талев",
      "Емилиян Станев",
      "Димитър Димов",
      "Георги Марков",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Кой български цар подписва Търновската конституция?",
    answers: [
      "Цар Фердинанд",
      "Княз Александър Батенберг",
      "Цар Борис III",
      "Княз Александър I",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "Кой български владетел създава Преславската книжовна школа?",
    answers: ["Княз Борис I", "Цар Симеон I", "Цар Самуил", "Цар Калоян"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Кой е автор на романа 'Иван Кондарев'?",
    answers: [
      "Емилиян Станев",
      "Димитър Талев",
      "Димитър Димов",
      "Антон Дончев",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой български поет е написал 'Септември'?",
    answers: ["Гео Милев", "Пейо Яворов", "Никола Вапцаров", "Атанас Далчев"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Кой планински връх в България е наричан 'Връх на свободата'?",
    answers: ["Мусала", "Ботев", "Черни връх", "Шипка"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "Кой е най-старият действащ манастир в България?",
    answers: [
      "Рилски манастир",
      "Бачковски манастир",
      "Троянски манастир",
      "Преображенски манастир",
    ],
    correct: 0,
  },
];
